<p><img alt="" class="wp-image-10293" src="/app/uploads/2015/09/vaca1.jpg" style="float:right; margin:10px; width:450px" />Es un experimento que ha costado 2.5 millones de d&oacute;lares al gobierno australiano. &iquest;El objetivo? Hacer pasar a las vacas por situaciones de calor extremo que simulen las olas de calor. &iquest;Por qu&eacute;? Porque en temperaturas elevadas las vacas producen menos leche. De esta manera se induce a las vacas a situaciones de estr&eacute;s para investigar sus reacciones.</p>

<p>Las peque&ntilde;as habitaciones, de 5 por 4 metros por 3 de alto, s&oacute;lo cuentan con una peque&ntilde;a ventana de cristal. Seg&uacute;n el cient&iacute;fico jefe del Centro Nacional Lechero australiano, el Doctor Joe Jacobs, esto se hace &ldquo;para que puedan ver a las otras vacas de los otros habit&aacute;culos. Es una consideraci&oacute;n de bienestar animal para que est&eacute;n felices&rdquo;. Algo dif&iacute;cil de creer, cuando en el interior de los habit&aacute;culos las vacas son encadenadas y se les hace llevar pa&ntilde;ales para recoger su orina y excrementos para luego ser analizados.</p>

<p>&ldquo;Estamos llevando a cabo experimentos en el que se nos permite subir la temperatura en los habit&aacute;culos hasta 30-32&ordm;C, cuando la temperatura exterior es de 14-15&ordm;C, esto es el equivalente a una ola de calor&rdquo;, declara Jacobs. Las vacas pasan hasta tres d&iacute;as seguidos en estas condiciones de extremo calor y aislamiento.</p>

<p>Recordemos que las vacas son animales altamente sociables y sensibles. Crean grupos de afinidades tal y como nosotros tenemos nuestros grupos de amistades y sufren al ser separadas. No es dif&iacute;cil imaginar el sufrimiento y el estr&eacute;s al que se ven sometidas las vacas en este laboratorio del Centro Nacional Lechero australiano.</p>

<p>Tanto es as&iacute; que se prohibi&oacute; a los periodistas cubriendo la noticia tomar fotograf&iacute;as de las vacas. Seg&uacute;n Jacobs, &ldquo;podr&iacute;a ser problem&aacute;tico si las fotos son vistas por personas no familiarizadas con el proceso&rdquo;, &ldquo;de esta manera nos evitamos las posibles confrontaciones con grupos de bienestar animal y la publicidad negativa&rdquo;, a&ntilde;adi&oacute;.</p>

<p>Sin embargo, parece que la prohibici&oacute;n se est&aacute; volviendo contra el Centro Nacional Lechero, ya que la negativa ha atra&iacute;do la atenci&oacute;n de la prensa. Como es habitual, la industria l&aacute;ctea oculta a los consumidores todas las pr&aacute;cticas que podr&iacute;an resultar negativas para obtener mayores beneficios econ&oacute;micos. Esta industria sabe muy bien que los consumidores de hoy en d&iacute;a cada vez son m&aacute;s exigentes con el bienestar de los animales, y que muchas personas ya est&aacute;n optando por sustituir los l&aacute;cteos por nutritivas alternativas vegetales como la leche de soja, almendras o avena.</p>

<p><em>*Imagen: Laura Poole</em></p>

